{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_041012",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "「시경詩經」의 「빈풍칠월편」"
    },
    "text": "「詩經詩経」の「賓風七月編」 (「시경詩經」의 「빈풍칠월편」)\\n\n朝鮮時代後期に活躍した画家、イ・バンウンについては、彼の生涯について詳しいことは知られていません。この作品は計8面から成り、各面の上部には『賓風七月図』と呼ばれる絵の素材が使われています。『賓風七月図』は『詩経』の「賓風七月編」という詩を絵に描いたものであり、周の農民たちが農作業や機織りを行う生活を描いた月令歌です。この詩は、中国の周公が幼い甥の聖王に民の農作業の難しさを教えるために作ったものです。 元々は教訓的な内容から始まったこの作品は、古典的な画院の画風から抜け出し、イ・バンウン独自の南宗画法を基に清らかで華やかな色彩と柔らかな筆致を駆使した作品です。この帖の各面の上部には該当する詩が書かれており、それに合わせて絵が描かれています。第1面では畑を耕し種をまく春の風景から始まり、第8面では海苔を結び穀物を収穫して刈り取る冬の姿が描かれています。詩では時間差があるが、絵では明確な区画がないまま配置されていますが、これは制約された画面内で時間的な順序が異なる出来事を描写する東洋絵画の一般的な手法です。 イ・バンウンの書体と経物を描写する筆線は、柔らかで切れそうな印象を与えます。彼の個性的な画風は明るく華やかな黄緑、ピンク、黄色、空色の色味を使い、経物を簡潔に表現する柔らかい筆致で現れています。 この作品の国籍及び時代は韓国-朝鮮であり、材質は繊維の絹です。イ・バンウンの作品は文化芸術の一環として一般絵画に分類され、その大きさは縦348cm、横256cm、厚さ26cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "イ・バンウンはいつ活躍しましたか？",
            "answer": "イ・バンウンは朝鮮時代後期に活躍しました。"
        },
        {
            "question": "イ・バンウンの生涯については何が知られていますか？",
            "answer": "イ・バンウンの生涯については詳しいことは知られていません。"
        },
        {
            "question": "『賓風七月図』は何枚から成りますか？",
            "answer": "『賓風七月図』は計8面から成ります。"
        },
        {
            "question": "『賓風七月図』はどのような絵の素材が使われていますか？",
            "answer": "『賓風七月図』の各面の上部には『賓風七月図』と呼ばれる絵の素材が使われています。"
        },
        {
            "question": "『賓風七月図』はどの詩を絵に描いたものですか？",
            "answer": "『賓風七月図』は『詩経』の「賓風七月編」という詩を絵に描いたものです。"
        },
        {
            "question": "『賓風七月図』の詩はどのような内容ですか？",
            "answer": "『賓風七月図』の詩は周の農民たちが農作業や機織りを行う生活を描いた月令歌です。"
        },
        {
            "question": "イ・バンウンの作品はどのような画風ですか？",
            "answer": "イ・バンウンの作品は清らかで華やかな色彩と柔らかな筆致を駆使した南宗画法を基にした作品です。"
        },
        {
            "question": "イ・バンウンの作品の特徴は何ですか？",
            "answer": "イ・バンウンの作品の特徴は明るく華やかな色味と柔らかい筆致で経物を簡潔に表現していることです。"
        },
        {
            "question": "『賓風七月図』はどのような大きさですか？",
            "answer": "『賓風七月図』の大きさは縦348cm、横256cm、厚さ26cmです。"
        },
        {
            "question": "イ・バンウンの作品はどのような国籍・時代のものですか？",
            "answer": "イ・バンウンの作品は韓国-朝鮮の国籍・時代のものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 499,
        "QA": 406
    }
}